% \iffalse meta-comment
%
% Copyright (C) 2017--2019 by Xiangdong Zeng <xdzeng96@gmail.com>
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either
% version 1.3c of this license or (at your option) any later
% version. The latest version of this license is in:
%
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
%
% and version 1.3 or later is part of all distributions of
% LaTeX version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is Xiangdong Zeng.
%
% \fi

%*********************************************************************
% fduthesis: 复旦大学论文模板
% 2019/04/03 v0.7d
%
% 重要提示：
%   1. 请确保使用 UTF-8 编码保存
%   2. 请使用 XeLaTeX 或 LuaLaTeX 编译
%   3. 请仔细阅读用户文档
%   4. 修改、使用、发布本文档请务必遵循 LaTeX Project Public License
%   5. 不需要的注释可以尽情删除
%   6. VS code编译有点问题用xetex->bibtex->xetex*2,否则参考文献会出错 @xiyaoguo
%*********************************************************************

\documentclass[type=master, oneside]{fduthesis}
% 模板选项：
%   type = doctor|master|bachelor  论文类型，默认为本科论文
%   oneside|twoside                论文的单双面模式，默认为 twoside
%   draft = true|false             是否开启草稿模式，默认关闭
% 带选项的用法示例：
%   \documentclass[oneside]{fduthesis}
%   \documentclass[twoside, draft=true]{fduthesis}
%   \documentclass[type=bachelor, twoside, draft=true]{fduthesis}
\ExplSyntaxOn
\tl_set:Nn \c__fdu_name_major_tl { 专业学位类别（领域） }
\__fdu_patch_cmd:Nnn \__fdu_cover_info: { 6em } { 9em }
\ExplSyntaxOff

\usepackage{algorithm}  
\usepackage{algorithmicx}  
\usepackage{algpseudocode}  
\usepackage{amsmath}
\usepackage{cite}
\usepackage{multirow}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{url}
\def\BibTeX{{\rm B\kern-.05em{\sc i\kern-.025em b}\kern-.08em
    T\kern-.1667em\lower.7ex\hbox{E}\kern-.125emX}}

% \usepackage{gbt7714}

\fdusetup{
  % 参数设置
  % 允许采用两种方式设置选项：
  %   1. style/... = ...
  %   2. style = { ... = ... }
  % 注意事项：
  %   1. 不要出现空行
  %   2. “=” 两侧的空格会被忽略
  %   3. “/” 两侧的空格不会被忽略
  %   4. 请使用英文逗号 “,” 分隔选项
  %
  % style 类用于设置论文格式
  style = {
    font = times,
    % 西文字体（包括数学字体）
    % 允许选项：
    %   font = garamond|libertinus|lm|palatino|times|times*|none
    %
    cjk-font = fandol,
    % 中文字体
    % 允许选项：
    %   cjk-font = adobe|fandol|founder|mac|sinotype|sourcehan|windows|none
    %
    % 注意：
    %   1. 中文字体设置高度依赖于系统。各系统建议方案：
    %        windows：cjk-font = windows
    %        mac：    cjk-font = mac
    %        linux：  cjk-font = fandol（默认值）
    %   2. 除 fandol 和 sourcehan 外，其余字体均为商用字体，请注意版权问题
    %   3. 但 fandol 字体缺字比较严重，而 sourcehan 没有配备楷体和仿宋体
    %   4. 这里中西文字体设置均注释掉了，即使用默认设置：
    %        font     = times
    %        cjk-font = fandol
    %   5. 使用 font = none / cjk-font = none 关闭默认字体设置，需手动进行配置
    %
    font-size = -4,
    % 字号
    % 允许选项：
    %   font-size = -4|5
    %
    fullwidth-stop = false,
    % 是否把全角实心句点 “．” 作为默认的句号形状
    % 允许选项：
    %   fullwidth-stop = catcode|mapping|false
    % 说明：
    %   catcode   显式的 “。” 会被替换为 “．”（e.g. 不包括用宏定义保存的 “。”）
    %   mapping   所有的 “。” 会被替换为 “．”（使用 LuaLaTeX 编译则无效）
    %   false     不进行替换
    %
    footnote-style = plain,
    % 脚注编号样式
    % 允许选项：
    %   footnote-style = plain|libertinus|libertinus*|libertinus-sans|
    %                    pifont|pifont*|pifont-sans|pifont-sans*|
    %                    xits|xits-sans|xits-sans*
    %
    hyperlink = none,
    % 超链接样式
    % 允许选项：
    %   hyperlink = border|color|none
    %
    % hyperlink-color = default,
    % 超链接颜色
    % 允许选项：
    %   hyperlink-color = default|classic|elegant|fantasy|material|
    %                     business|science|summer|autumn|graylevel|prl
    % 默认与西文字体保持一致
    %
    bib-backend = bibtex,
    % 参考文献支持方式
    % 允许选项：
    %   bib-backend = bibtex|biblatex
    %
    % bib-style = {gbt7714-plain.bst},
    bib-style = {numerical},
    % 参考文献样式
    % 允许选项：
    %   bib-style = author-year|numerical|<其他样式>
    % 说明：
    %   author-year  著者—出版年制
    %   numerical    顺序编码制
    %   <其他样式>   使用其他 .bst（bibtex）或 .bbx（biblatex）格式文件
    %
    % cite-style = {},
    % 引用样式
    % 默认为空，即与参考文献样式保持一致
    % 仅适用于 biblatex；如要填写，需保证相应的 .cbx 格式文件能被调用
    %
    bib-resource = {citelist.bib},
    % 参考文献数据源
    % 可以是单个文件，也可以是用英文逗号 “,” 隔开的一组文件
    % 如果使用 biblatex，则必须明确给出 .bib 后缀名
    %
    % logo = {fudan-name.pdf},
    % 封面中的校名图片
    % 模版已自带，通常不需要额外配置
    %
    % logo-size = {0.5\textwidth},      % 只设置宽度
    % logo-size = {{}, 3cm},            % 只设置高度
    % logo-size = {8cm, 3cm},           % 设置宽度和高度
    % 设置校名图片的大小
    % 通常不需要调整
    %
    % auto-make-cover = true
    % 是否自动生成论文封面（封一）、指导小组成员名单（封二）和声明页（封三）
    % 除非特殊需要（e.g. 不要封面），否则不建议设为 false
  },
  %
  % info 类用于录入论文信息
  info = {
    title = {基于软件开发问答网站的API描述性知识抽取},
    % 中文标题
    % 长标题建议使用 “\\” 命令手动换行（不是指在源文件里输入回车符，当然
    % 源文件里适当的换行可以有助于代码清晰）：
    %   title = {最高人民法院、最高人民检察院关于适用\\
    %            犯罪嫌疑人、被告人逃匿、死亡案件违法所得\\
    %            没收程序若干问题的规定},
    %
    title* = {API Descriptive Knowledge Extraction Based On Software Development Q\&A Websites},
    % 英文标题
    %
    author = {XXX},
    % 作者姓名
    %
    % author* = {Your name},
    % 作者姓名（英文 / 拼音）
    % 目前不需要填写
    %
    supervisor = {XXX},
    % 导师
    % 姓名与职称之间可以用 \quad 打印一个空格
    %
    major = {软件工程},
    % 专业
    %
    degree = professional,
    % 学位类型
    % 允许选项：
    %   degree = academic|professional
    % 说明：
    %   academic      学术学位
    %   professional  专业学位
    %
    department = {软件学院},
    % 院系
    %
    student-id = {},
    % 作者学号
    %
    date = {2021 年 9 月 8 日},
    % 日期
    % 注释掉表示使用编译日期
    %
    % secret-level = ii,
    % 密级
    % 允许选项：
    %   secret-level = none|i|ii|iii
    % 说明：
    %   none  不显示密级与保密年限
    %   i     秘密
    %   ii    机密
    %   iii   绝密
    %
    % secret-year = {五年},
    % 保密年限
    % secret-level = none 时该选项无效
    %
    % 这里为了对齐强行加的空格, 有时间调下格式
    instructors = {
      % {赵文耘 \quad 教\quad 授},
      % {彭\quad 鑫 \quad 教\quad 授},
      % {沙朝锋 \quad 副教授},
    },
    % 指导小组成员
    % 使用英文逗号 “,” 分隔
    % 如有需要，可以用 \quad 手工对齐
    %
    keywords = {知识图谱, Stack Overflow, API知识抽取},
    % 中文关键字
    % 使用英文逗号 “,” 分隔
    %
    keywords* = {Knowledge Graph, Stack Overflow, API Knowledge Extraction},
    % 英文关键字
    % 使用英文逗号 “,” 分隔
    %
    clc = {TP311}
    % 中图分类号
  }
}
% \ExplSyntaxOn
% \tl_set:Nn \c__fdu_name_major_tl {专业学位类别（领域)}
% \__fdu_patch_cmd:Nnn \__fdu_cover_info: { 6em } { 9em }
% \ExplSyntaxOff
% 需要的宏包可以自行调用

% 需要的命令可以自行定义

\begin{document}

% \makeatletter
% \ExplSyntaxOn
% \let\ps@plain\ps@fancy
% \fancyhf{}
% \fancyhead[L] {\small \nouppercase {\fdu@kai \l__fdu_info_title_tl}}
% \fancyhead[R] {\small \nouppercase {\fdu@kai \l__fdu_head_center_mark_tl\leftmark}}
% \fancyfoot[C] {\small\thepage}
% \pagestyle{fancy}
% \ExplSyntaxOff
% \makeatother

% 这个命令用来关闭版心底部强制对齐，可以减少不必要的 underfull \vbox 提示，但会影响排版效果
% \raggedbottom

% 前置部分包含目录、中英文摘要以及符号表等
\frontmatter


% 目录
\tableofcontents

% 插图目录
% \listoffigures
% 表格目录
% \listoftables

\begin{abstract}
  在程序员进行软件开发的过程中，通常会通过查阅API文档的方式来学习一个API。而大部分API文档仅提供了与功能、结构相关的知识，这对于开发者来说是远远不够的。因此，开发者常常会在软件开发问答网站如Stack Overflow上寻求帮助。Stack Overflow上包含许多关于API知识的讨论，在这些讨论之中存在着对API的特性、功能和表现进行描述的句子。这些句子对于补充API文档中缺失的知识具有很高的价值。因此，许多学者针对从Stack Overflow中抽取API知识这一领域开展了研究，并将抽取得到的API知识作为API文档的补充。而这些研究工作中均存在着各自的缺点：有些方法抽取出来的知识粒度较大，没有对知识进行解析和分类，而有些方法对知识分类的粒度又太小，以至于影响了抽取效果。
  
  本文提出了一种基于自举思想的API描述性知识抽取方法，结合了基于机器学习的分类方法和基于规则的知识抽取方法。该方法首先从Stack
  Overflow网站中使用自然语言文本分类技术识别出API描述性知识句子，在这些句子中使用基于概念变异和基于语言模式变异的方式抽取出一个API描述性知识的概念元组以及对应的实例句子，并将这些知识构建成一个API描述性知识图谱。最后，本文基于该知识图谱实现了一个API描述性知识汇总应用，对API文档进行了补充。

  本文设计了一系列实验对知识抽取系统的各个模块进行了实验评估，验证了本系统在知识抽取方面的有效性，并随机抽取了100条API描述性知识图谱中的API描述性知识进行有效性评估。实验证明，本文设计的知识抽取系统中各模块的运行效果均符合预期，本文抽取得到的API描述性知识在完整性、有用性和可理解性的表现都很好，且其中有68.5\%的API描述性知识被开发者认为对API官方文档的补充具有正面价值。
\end{abstract}

\begin{abstract*}
  In the process of software development, programmers usually learn an API by consulting API documentation. For developers' need for scenario-oriented API knowledge, API documentation can provide very limited help. Therefore, developers often seek help on software development Q\&A sites such as Stack Overflow. Stack Overflow contains a lot of discussions about API knowledge. In these discussions, there are sentences describing the characteristics, functions, and performance of the API. These sentences are of great value to supplement the missing knowledge in the API documentation. Therefore, many scholars have carried out research in the field of extracting API knowledge from Stack Overflow, and use the extracted API knowledge as a supplement to the API documentation. However, these research works have their own shortcomings: some works extract knowledge with a large granularity and fail to analyze and classify the knowledge, and some works have too small granularity of knowledge classification, which affects the extraction effect.

  This thesis proposes an API descriptive knowledge extraction method based on bootstrap idea, which combines machine learning-based classification method and rule-based knowledge extraction method. This method uses natural language text classification technology to identify sentences of API descriptive knowledge from the Stack Overflow website, and extracts conceptual elements representing an API descriptive knowledge based on concept-based mutation and linguistic-based mutation from these sentences. These knowledge and corresponding instance sentences are used to construct an API descriptive knowledge graph. Then this thesis implements an API descriptive knowledge summary application based on this knowledge graph, which is used to provide supplementary knowledge of API documentations.

  This thesis designed a series of experiments to evaluate the various modules of the knowledge extraction system, verified the usability of the system in knowledge extraction, and randomly selected 100 API descriptive knowledge from the knowledge graph to assess their effectiveness. Experiments have proved that the running result of the modules in the knowledge extraction system designed in this thesis are in line with expectations. The API descriptive knowledge extracted in this article perform well in completeness, usefulness and comprehensibility, and 68.5\% of them are considered by developers to have positive value in supplementing the official API documentation.
\end{abstract*}

% 主体部分是论文的核心
\mainmatter

\chapter{引言}
\input{section/introduction}

\chapter{背景知识及相关技术}
\input{section/background.tex}

\chapter{方法概述}
\input{section/method.tex}

\chapter{系统的设计和实现}
\input{section/system.tex}

\chapter{实验评估}
\input{section/experiment.tex}

\chapter{总结与展望}
\input{section/summarize.tex}

% 后置部分包含参考文献、声明页（自动生成）等
\backmatter

% \fancyhead{}
% \fancyhead[L] { \small \nouppercase { \fdu@kai \l_fdu_info_title_tl  } }
% \fancyhead[R] { \small 参考文献 }
% \renewcommand\refname{参考文献}
% \fancyhead{}
% \fancyhead[L]{\small 基于软件开发问答网站的API描述性知识抽取}
% \fancyhead[R]{\small 参考文献}
\renewcommand\refname{参考文献}

\bibliography{citelist}

\chapter{致谢}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{致谢}
\input{section/thanks}

% 专硕同学可以注释


\end{document}
